%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Sur son ordinateur, Nicolas s'amuse à son jeu favori : \og La guerre des signes \fg.\par 
Les règles sont les suivantes :
\begin{quote}
  Deux équipes s'affrontent : l'équipe \og$+$\fg\ et l'équipe \og$-$\fg.
\par Lorsqu'un membre de l'équipe \og$+$\fg\ entre en contact avec un membre de l'équipe \og$-$\fg\, ils sont neutralisés. L'équipe gagnante sera celle qui était la plus nombreuse au départ !
\end{quote}
\begin{myenumerate}
  \item Six membres de l'équipe \og$+$\fg\ affrontent quatre membres de l'équipe \og$-$\fg.
    \begin{enumerate}
    \item Quelle est l'équipe victorieuse ?\dotfill
    \item Combien de membres de ce groupe de six reste-t-il ?\dotfill
    \item Compléter le phrase suivante :
      \begin{quotation}
        Lorsque 6 \og$+$\fg\ rencontrent 4 \og$-$\fg, il reste \dotfill\par
On écrit alors : $(+6) + ( - 4 ) =\ldots$, ou encore : $6 + ( - 4 )=\ldots$.
      \end{quotation}
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item De la mÃªme faÃ§on, compléter :
\begin{quotation}
Si 25 \og$-$\fg\ affrontent 18 \og$+$\fg, il restera \dotfill
\end{quotation}
\item On écrit : $( - 25) + (+18) =\ldots$, ou encore \dotfill
    \end{enumerate}
  \item Neuf \og$-$\fg\ viennent dans l'équipe \og$-$\fg\ qui en compte déjà vingt-huit.
Compléter :
\begin{quotation}
   $( - 9 ) + ( - 28 ) =\ldots$, ou encore :  $- 9 + ( - 28 ) =\ldots$
\end{quotation}
\item \`A partir des diverses situations étudiées , quelles règles de calcul peut-on dégager pour effectuer :
  \begin{enumerate}
  \item Pour effectuer la somme de deux nombres négatifs :
\par\dotfill\par\dotfill
\item Pour effectuer la somme d'un nombre positif et d'un nombre négatif:
\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
  \end{enumerate}
\item En utilisant les règles ci-dessus, effectuer les opérations suivantes :
\[\Eqalign{
-21+(-24)&=\ldots\kern0.1\linewidth&8+(-34)&=\ldots\kern0.1\linewidth&6+(-48)&=\ldots\cr
-17+20&=\ldots&-42+(-21)&=\ldots&12+(-85)&=\ldots\cr
}\]
\end{myenumerate}